<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: letras | kiai]]></title>
  <link href="http://kyv.github.com/blog/categories/letras/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://kyv.github.com/"/>
  <updated>2012-10-29T22:31:57-06:00</updated>
  <id>http://kyv.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Kevin Brown]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Guía de la Galaxia para Mochileros, Edición Pirateada]]></title>
    <link href="http://kyv.github.com/blog/2012/10/29/guia-de-la-galaxia-para-mochileros/"/>
    <updated>2012-10-29T21:24:00-06:00</updated>
    <id>http://kyv.github.com/blog/2012/10/29/guia-de-la-galaxia-para-mochileros</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Damos a conocer a un fragmento del Guía de la Galaxia Para Mochileros, Edición Pirateada. Esto fragmento fue escrito por nosotros pero basamos en el concepto y personajes desarrollados por Douglass Adams para radio BBC en las setentas. Ademas del fragmento estamos trabajando en la traducción del seria original al español. Aun que no están terminados, esperemos que alguien encuentra algún diversión en ello. Eso por que últimamente no hemos tenidos tiempo de trabajar en ello, y mucho menos fondos para producir lo. Y por lo mismo, quien sabe si de esta manera, y por alguna fortuna inesperada, encontraremos un apoyo para seguir trabajando tanto en nuestra versión pirateada de la Guía de la Galaxia, como en la traducción y producción de los guiones originales de Adams.</p>

<h2>Guia de la Galaxia para Mochileros, Edición Pirateada</h2>

<p><strong>F/X</strong>
Estación espacial, después si abre una ventana o una puerta. música de fondo (rockola).</p>

<p><strong>FORD PREFECT</strong>
(yawn..) Buen día Arturo.</p>

<p><strong>ARTURO DANTE</strong>
Buen... (dudando) es día?</p>

<p><strong>FORD PREFECT</strong>
No se. Café?</p>

<p><strong>ARTURO DANTE</strong>
Hay Café?</p>

<p><strong>FORD PREFECT</strong>
No creo.</p>

<p><strong>ARTURO DANTE</strong>
Aaa.</p>

<!-- more -->


<p><strong>NARRARADOR</strong>
Muy difícilmente Arturo Dante encontrará una tasa de café a flota en el espacio en un capsulo el tamaño de un Bocho. Pero como si antojaba después de un millón de años de sueño criogenético.</p>

<p>Después de un casi infinidad de tiempo en búsqueda del ultima pregunta a la vida, el universo y todo, a lo cual la respuesta es 42, al final viajaron al principio del tiempo donde encontraron un tal Dios quien decidió no compartir el misterio del universo, de por algún criatura no fuera hacer uso irresponsable de ello,  y escribió un algoritmo para cifrar el “significado de la vida”. Era un algoritmo tan enredado que la computadora mas inteligente del universo llevaría hasta el fin del tiempo para calcular lo, y, siendo que era el principio del tiempo, y la computador mas inteligente el universo aun no había sido inventado, Dios tomó lo que estaba a la mano y, con un diapasón, sintonizó los cerebros del simio-descendiente Arturo Dante y su Amigo, Ford Prefect, de un pequeño planeta en la vecindad de Beatljuce, y utilizó su largo sueño REM criogenético como calculadora. Un método teóricamente mas rápido que la del computadora mas inteligente del universo, pero, como veremos, dado a un tipo de error que los simio-descendientes clasifican como “humano”.</p>

<p><strong>F/X</strong>
bing! (alarma de tostadora)</p>

<p><strong>FORD PREFECT</strong>
(emocionado) La alarma!</p>

<p><strong>ARTURO DANTE</strong>
Pan tostada?</p>

<p><strong>FORD PREFECT</strong>
No. es la alarma de cifracion. Hemos pasado ya los millón de años. Debe de haber pasado suficientemente tiempo para generar los bits aleatorios para poder generar la llave de cifracion de la “significado de la vida”.</p>

<p><strong>ARTURO DANTE</strong>
Como quedó?</p>

<p><strong>FORD PREFECT</strong>
Uuu. No quedó. La alarma sonó, pero no si hizo nada. Ah si, mi parece que pusiste la alarma pero no diste el orden para si genera la llave.</p>

<p><strong>ARTURO DANTE</strong>
Aaa. Debe de haber sido el ultimo gallo antes de subir a la capsula criogenético.</p>

<p><strong>FORD PREFECT</strong>
Debe de haber sido. Pero ahora tenemos que esperar ahora otro millón de años.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Dios</p>

<p><strong>FORD PREFECT</strong>
No Arturo. Tuuuuu. Tu y tus viajes. No debes de fumar.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Pero si eres tu quien siempre trae.</p>

<p><strong>FORD</strong>
No mi escuchas Arturo. No debes de fumar, TU.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Si voy a tener que esperar otro millón de años voy a necesitar un toque. Como vamos mejor vamos hasta el fin del tiempo.</p>

<p><strong>FORD</strong>
No es mala la idea e. De esta forma podemos aprovechar la contra corriente, y agarramos una olla que nos lleva de regreso al principio para poder entregar la llave.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Ah si no había pensado en eso.</p>

<p><strong>FORD</strong>
No. Ni mucho menos Dios. Admito que es ingenio, sintonizar nuestros cerebros con un diapasón, original y efectivo, pero le falla en la área de planeación. No es así?</p>

<p><strong>F/X</strong>
inhalación</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Saca.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Sube a la rockola.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Oye</p>

<p><strong>FORD</strong>
Ahora?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Nada</p>

<p><strong>FORD</strong>
Que?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Solo que alla en la distancia, parece ser la tierra.</p>

<p><strong>FORD</strong>
ES el planeta tierra. Sientes nostalgia?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Pues si, es mi planeta al fin de cuentas...</p>

<p><strong>FORD</strong>
Claro. pero en la realidad aun no has nacido, asi que tecnicamente no es tu planeta.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Urggg pues no veo que tiene que ver</p>

<p><strong>FORD</strong>
(interumpiendo) musica... por favor...</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Urggg</p>

<p><strong>F/X</strong>
subir música</p>

<p><strong>F/X</strong> MUSICA DE FONDO DE NARRACION</p>

<p><strong>NARRARADOR</strong>
Según La Enciclopedia Galáctica, edición extendido para incluir hasta los detalles menos interesantes del universo, y de los regiones mas pasados de modo de la Galaxia, relata que los primeros intentos de los simio-descendientes terrestres explorar el espacio fueran resultados de un particularmente brutal guerra de aspecto fría de extenso Planetaria del siglo 20, tiempo terrestre, de primariamente, y torpemente, pisar la insignificante roca desértica y muy aburrido de su luna. La Guía de la Galaxia para Mochileros por su lado afirma que el primer terrestre salir de su atmósfera ganó a los grandes imperios por unos cuantos años como resultado de lo que, si no fuera la mayor peda de todo tiempo, lo cual lo mas probablemente seguramente era, medida por cantidad de chingre consumido per capita y por intensidad y longevidad de la cruda que la seguía, al menos era la mas impresionante. Y al menos según el tiempo como medido por los quienes lo experimentó en el pequeño pueblo bosquera y prácticamente inaccesible al menos por los vías mas inclinados hacia el horizonte.</p>

<p>Esta borrachera era especialmente impresionante por que era la primera vez en la memoria, no que el equipo local había ganado el torneo de su proprio fiesta, por que no lo ocurrió, sino porque infortunadamente cada vez que Honorio, quien todos opinaron que traía el mejor juego del equipo sino del torneo, acercaba a el momento de meter la pelota lo tiraba en cualquier dirección menos la de la canasta, por fin este noche la metió. Y ademas ocurrieron una serie de otros incidentes extraordinarias.</p>

<p><strong>F/X</strong> FONDO DE AUDENCIA. CANCHA DE BASKET. PELOTA REBOTANDO. AIRE ABIERTA. CHIFLA DEL ARBITRO.</p>

<p><strong>LOCUTOR</strong>
Tiempo.</p>

<p><strong>AUDIENCIA</strong>
(todos juntos) Booo (chiflan)</p>

<p><strong>FAN UNO</strong>
(gritando) Oye estas loco? Estas tirando por todos lados. Rompiste mis lentes!</p>

<p><strong>FAN DOS</strong>
Hasta que metiste 3 puntos para el otro equipo!</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO</strong>
No los escuchas. Tranquilizate. En las practicas todo salio bien.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
No se que mi pasa siento que todos mi están viendo.</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO</strong>
Eso si. Hasta que te están chiflando</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
argg</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO</strong>
Pero no los haces caso.</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO DOS</strong>
Toma un chingre pa que relaje.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
No sé... um ... bueno.</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO DOS</strong>
Mira, alla arriba.</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO UNO</strong>
En el cielo. Que es?</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Una estrella fugaz?</p>

<p><strong>F/X</strong>
CHIFLADO DEL ARBITRO. BOOS DEL AUDIENCIA. EMPIENZAN A JUGAR. SONIDO DE VARIOS JUGADOS LA MAYORIA ACOMPAÑADOS POR BOOS.</p>

<p><strong>LOCUTOR</strong>
Pase a numero cinco. pasa a numero tres. lo tiene Honorio. acerca a la canasta ahora si parece que si y nooooo pega a un bebe</p>

<p><strong>F/X</strong> BEBE GRITA Y LLORA. BOOS</p>

<p><strong>FAN NUMERO DOS</strong>
Mira.</p>

<p><strong>FAN NUMERO UNO</strong>
No es estrella fugaz.</p>

<p><strong>FAN NUMERO DOS</strong>
No se que sea.</p>

<p><strong>ANUNCIADOR</strong>
Pase a numero 8. Pasa a numero 12. Lo tiene Honorio.</p>

<p><strong>FAN NUMERO UNO</strong>
No se que es.</p>

<p><strong>FAN NUMEROS UNO/DOS</strong> (juntos)
Pero parece que si va a meter 3 puntos.</p>

<p><strong>LOCUTOR</strong>
Lo tira Honorio. Dios mio lo tiró en la dirección general de la canasta. Pero no pero parece que no pero Siiiiii un pedazo de algo hay caído del cielo rebotando sobre la pelota forzando la pelota en la canasta! 2 puntos los --- ---</p>

<p><strong>AUDIENCIA</strong>
Hooray!!!</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO UNO</strong>
Que era.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
No sé. Quien es aquella allá?</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO UNO</strong>
Como pedazos de barro. Pero casi desintegrado. Supongo por la colisión. No sé quien será. No la había visto.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Y mira una nota.</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO UNO</strong>
Que dice?</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
«Te espero en Millyways, el comedor al Final del universo.
Favor de Traer chingre»</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO DOS</strong>
Huh?</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Ummmm.</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO DOS</strong>
Quien sabe.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Ummmm. Quien sabe, ahorita vengo.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Amiga (fuerte y luego menos fuerte en que si acerca). Amiga</p>

<p><strong>ANALLELI</strong>
Hola.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Hola. Tienes la mirada mas hermosa.</p>

<p><strong>ANALLELI</strong>
Gracias.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Creo que hasta que por eso pude meter la pelota.</p>

<p><strong>ANALLELI</strong>
JaJa. No creo.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
O digo, no completamente, pero al menos acerca, claro que quien terminó en realidad era un especia de carta que cayó del cielo.</p>

<p><strong>ANALLELI</strong>
Una carta?</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Si. Quieres un chingre?</p>

<p><strong>ANALLELI</strong>
Ay no no mi gusta.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Uno nada mas para celebrar y luego vamos a bailar.</p>

<p><strong>ANALLELI</strong>
Bueno. Nada mas una prueba.</p>

<p><strong>F/X</strong> BING, ALGO QUE SEÑALA DESAPARENCIA</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO UNO</strong>
Ay honorio por fin metiste uno. No has visto a mi prima</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Tu prima?</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO UNO</strong>
Analleli.</p>

<p><strong>HORORIO</strong>
Analleli? Analleli... ummm... desapareció.</p>

<p><strong>NARRARADOR</strong></p>

<p>Acerca de la tema de desaparências inducidos por alcohol, la Guía de la Galaxia para mochileros conseja en su contra. Es todo bien y parece muy fácil pero la problema es volverse a aparecer después, sobre todo en el caso que te toca ley seca en el limbo o donde sea que decides pasar el tiempo de tu desaparencia. Ademas, explica, no todos las bebidas alcohólicas inducen desaparencia, al menos no desaparencia instantánea, aun que la mayoría tiene los propriedades necesarias para que uno si pierde en el bosque, en el monte, una cantina o inclusive en el patio de su proprio casa.</p>

<p>Honorio por su parte sufrió otro tipo de de desaparencia permanente en lo cual no pudo tratar con el ocurrido, y si inundo hasta el fondo de un litro de chingre y luego dos y luego los que seguían de ahí en adelante. Quedaba en las calles espantando a los demás con extraños cuentos, gritando como un cavernicolo y luego repetía frases poco inteligibles sobre si existía algo mas allá del cielo. Hasta que finalmente un día la gente decía: si el universo es tan pinche grande por que no la vayas a explorar, y lo enceraron en una olla de barro, y fijaron otro que apuntaba de abajo, lo metieron en la de arriba y lo taparon. Lo dieron un un litro de chingre para el viaje y otros tres ocuparon como combustible junto con una copa de concentrado de ocote, lo encendieron y lloraron con alegría cuando vieron desaparecer el cohete como un punto negro atrás de los nubes.</p>

<p><strong>F/X</strong> CAPUSLO DE FORD Y ARTURO. ROCKOLA. SEGUIDO POR UN CHOQUE. SEGUIDO POR ALARMA DE CHOQUE. ALARMA SIGUE COMO FONDO</p>

<p><strong>FORD</strong>
(voz con sueño) Ahora que.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
(tambien con sueño) Yawn. Es la alarma de cifracion?</p>

<p><strong>FORD</strong>
No, Arturo! Es la alarma general del algo horrenda esta pasando al nave. Estamos bajo ataque. Nos están disparando!</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Nos están disparando?!</p>

<p><strong>FORD</strong>
Si cubre tu cabeza?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Pero quien nos esta disparando?</p>

<p><strong>FORD</strong>
No sé. O hemos choqado con algo?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Mira es una olla de barro.</p>

<p><strong>FORD</strong>
No Arturo son dos ollas de barro.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Dos ollas de barro?</p>

<p><strong>FORD</strong>
Dos ollas de barro fijado juntos para hacer como una coete.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Un coete? Como puede ser un coete de ollas de varo a flota en el espacio. Esto es locura.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Arturo, como pode ser un bochito a flota en el espacio, eso también es locura. Si no estuvieramos de acuerdo con la locura no podemos haber llegado hasta aquí.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Cierto. Abre la cajuela.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Vamos a ver que trae este coete.</p>

<p><strong>F/X</strong> ABRA LA CAJUELA. ACOMODA EL COHETE DENTRO DEL BOCHITO.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Tenias razón Ford, es barro.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Arturo ayuda me quitar la tapa.</p>

<p><strong>F/X</strong> QUITAR LA TAPA. ALGO QUE CAE COMO UN PEZ EN EL SUELO.</p>

<p><strong>ARTURO/FORD</strong>
Arggggg que olor.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Pero mira Arturo parece como otro criatura terrestre como tu.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Arggg pero que olor.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Bueno entonces es un persona apestoso, lo de volvemos en el espacio?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Morirá Ford.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Temo si sino nosotros moriremos por el olor.</p>

<p><strong>F/X</strong> ESCANEO, ANALIZADOR DE TOXICOS EN EL AIRE</p>

<p><strong>FORD</strong>
Justo como imaginaba, metano. Ese hombre sobrevivió en el espacio porque sus pedos crearon su proprio atmósfera densa dentro de la olla. Por eso no si desintegro dentro del vacuo de espacio.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Sobrevivió por pedorro.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Es lo que parece.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Grrra arrr erhh arrgh.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Mira esta despertando el hombre-mono</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Oye!</p>

<p><strong>FORD</strong>
Disculpe, simio-descendiente. Hola hombre-mono como sientes?</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Grrra arrr erhh arrgh.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Creo que no muy bien Ford.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
El comedor... Al fin .. del ... universo</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
El comedor al fin del universo.</p>

<p><strong>FORD</strong>
El comedor al fin del universo.</p>

<p><strong>FORD/ARTURO</strong>
Millyways?!?!</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Mira Ford, hay una nota.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Mira Arturo, hay una botella.</p>

<p><strong>F/X</strong> DESTAPA BOTELLA.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Es alcohol, por su olor yo diria de caña.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
La nota dice «Te espero en el Comedor al final del universo. Favor de traer chingre.» Debe de ser chingre este bebida.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Debe de ser. Vamos a ver que tal pone.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Pero podría ser venenoso o contaminado o algo.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Oooooo ouch, esta potente. Quieres probar.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Ahh otro día.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Bueno nos queda de paso Millyways, lo podemos dejar.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Bien, voy a volver a dormir.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Voy a tomar chingre.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Bien apaga las luces cuando terminas. Espero poder dormir con este olor.</p>

<p><strong>FADE MUSICA</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ciertas Letras]]></title>
    <link href="http://kyv.github.com/blog/2012/10/26/ciertas-letras/"/>
    <updated>2012-10-26T16:14:00-05:00</updated>
    <id>http://kyv.github.com/blog/2012/10/26/ciertas-letras</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Damos a conocer Ciertas Letras que habiamos encontrados y luego los perdimos y apenas los encontremos de nuevo.</p>

<p><a href="/letras" title="Ciertas Letras Sigue a Otros como es la Zeta prinipalmente pero hasta el B sigue el A y el A a B si vas de reversa">Ciertas Letras</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
