<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: traduccion | kiai]]></title>
  <link href="http://kyv.github.com/blog/categories/traduccion/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://kyv.github.com/"/>
  <updated>2012-11-05T12:00:00-06:00</updated>
  <id>http://kyv.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Kevin Brown]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Vórtice de Perspectivo Absoluto]]></title>
    <link href="http://kyv.github.com/blog/2012/10/31/vortice-de-perspectivo-absoluto/"/>
    <updated>2012-10-31T20:48:00-06:00</updated>
    <id>http://kyv.github.com/blog/2012/10/31/vortice-de-perspectivo-absoluto</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hemos <a href="/blog/categories/traduccion" title="Traducciones">traducido</a> un pasaje del segunda temporada del a Radio Novela de Douglas Adams, <a href="/blog/categories/hhgg/" title="Guía de la Galaxia Para Mochileros">La Guía de la Galaxia para Mochileros</a>, que trata el tema del Vórtice de Perspectivo Absoluto. Por que? Obviamente para el beneficio de la humanidad :) O al menos unos risas, que, al fin de cuentas, resulta ser lo mismo.</p>

<p><img class="left" src="http://www.flujos.org/media/You_Are_Here.png" width="500" title="Usted Esta Aquí" ></p>

<h2>Vórtice de perspectivo Absoluto</h2>

<p><strong>NARRARADOR</strong>
El Universo, como ya ha sido observado, es un lugar muy grande, un hecho mejor ignorado en el interés de una vida contenta. Muchos con gusto cambiarían a un lugar mas pequeño de su proprio diseño, y es precisamente lo que hace la mayoría.</p>

<p>Por ejemplo, en una esquina del Brazo Galáctica Este esta el gran planeta bosquera Oglaroon, cuyo población '<em>inteligente</em>' vive permanentemente en un relativamente pequeño y sobre poblado árbol de cacahuete. En dicho árbol nacen, viven, aman, graban artículos minúsculos en la corteza sobre el significado de la vida, la futilidad de la muerte y la importancia de contraconceptivos, luchan muy pocos guerras y eventualmente mueran colgado al parte baja de algunas de las ramas periféricas menos accesibles.</p>

<p>De hecho los únicos Oglaroonianos que salen del árbol son los que son aventados por el crimen abyecto de preguntarse  si algún otro árbol seria capaz de soportar vida, o en realidad cualquier otra cosa que no sea ilusion resultado de comer demasiadas cacahuetes.</p>

<p>Exótico que tal comportamiento puede aparecer, no existe niguna forma de vida en la galaxia que no es, de alguna manera, culpable de lo mismo, y es por eso que El Vórtice de Perspectivo Absoluto es tan horrendo que indudablemente es. Por, una vez adentro de la Vórtice recibirás una vistazo instantáneo del tamaño del totalidad del infinidad de Creación junto con un pequeño etiqueta de forma de flechita que señala '<strong>Usted Esta Aquí</strong>'.</p>

<p><strong>F/X</strong>
FONDO. VIENTO TRISTE (QUISA EFECTO DE VIENTO PERO ALENTADO) GARGRAVARR TARAREANDO UNA VALSA TRISTE. CASI INSTANTANEAMENTE LA ESCENTA EMPIEZA HAY UN TERIBLE GRITO DE AGONIA EN LA DISTANCIA, TAPADO Y DISTORCINADO, PERO SUFFICIENTEMENTE PARA DAR MIEDO. ZAPHOD CAMINANDO.</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
(Para de caminar) Oiga eso que era?</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong> (Para de tararear) Temo que es un hombre que lo están metido en el Vórtice. Casi llegamos.</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Oiga suena muy mal. No hay fiesta ahorita donde podemos estar por un rato, lo platicamos bien.</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Por todo que yo sepa mas seguro es que estoy en una. Mi cuerpo digo. Va a muchas fiestas sin mi. Dice que estorbo. Jaja</p>

<!-- more -->


<p><strong>ZAPHOD</strong>
Veo porque tu cuerpo no quiere entrar aquí. Esta triste el lugar. Parece que le cayo una bomba.</p>

<p><strong>GARGAVARR</strong>
Varias. Poco popular este lugar. El Vórtice esta en el bunker que puedes ver mas adelante.</p>

<p><strong>F/X</strong>  OTRO GRITO DE AGONIA</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Es lo que hace el Universo a uno?</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
La totalidad del Universo infinita. Los soles infinitas, las distancias infinitas entre ellos, y tu un punto invisible sobre un punto invisible, infinitamente pequeño.</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Eh, Soy Zaphod Beeblebrox wey, ya sabes.</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Eso es precisamente el punto.</p>

<p><strong>F/X</strong> PUERTA ABRE TARTARREANDO</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Entra.</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Ahora que?</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Ahora!</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
A mi No mi parece a nigun tipo de Vórtice.</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
No lo es. Es la elevadora. Entra.</p>

<p><strong>F/X</strong> ENTRA: PUERTA CIERRA: DESCIENDE</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Tengo que prepararme psicologicamente</p>

<p><strong>GRAGRAVARR</strong>
No hay preparación.</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Usted si sabe hace sentir inadecuado a uno.</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Yo no. El Vórtice.</p>

<p><strong>F/X</strong> ELEVADOR LLEGA AL FONDO. ABRA LA PUERTA, FONDO ZUMBIDDO, TARTAREO LO DEMAS</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Allá. El vórtice. El Vórtice de perspectivo Absoluto. Entra Beeblebrox. Entra el Vórtice.</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Ya ya.</p>

<p><strong>F/X</strong> VORTICE EMPIEZA OPERAR</p>

<p><strong>GRAMS</strong> FONDO DE NARRARADOR</p>

<p><strong>NARRARADOR</strong>
El Vórtice deriva su imagen el totalidad del Universo  a treves del pricipio del analisis de materia extrapolado.</p>

<p>A saber - si cada pedazo de metería en el Universo esta de alguna manera afectado por cada otro pedazo de materia en el Universo, es entonces posible extrapolar la totalidad de Creación, cada Galaxia, cada sol, planeta, sus orbitos, composición y su historio económico y social a partir de, por ejemplo, un tamal de chapil. El Hombre quien invento el Vórtice del Perspectivo Absoluto lo hizo básicamente para molestar a su esposa.</p>

<p>Trin Tragula, por así si llamaba, era un soñador, un pensador especulativo, o, como siempre comentaba su esposa, un imbécil.</p>

<p>Y ella siempre lo molestaba sobre lo tiempo ridículamente extenso que gastaaba mirando en el espacio, meditando sobre la mecánica de brochas, o haciendo análisis espectrográfica de pedazos de tamal de chapil. 'Ten algún sentido de proporción,' lo diría 38 veces al día.</p>

<p>Entonces fabricó el Vórtice de Perspectivo Absoluto nada mas para que vea. Y en un lado enchufó la totalidad de la realidad como extrapolado de un tamal de chapil, y en el otro lado enchufó a su esposa, para que cuando si encendió a la maquina ella viera en un instante la totalidad infinito de creación y ella en comparación a ello.</p>

<p>Al terror de Trin Tragula, la trauma aniquiló su cerebro de ella, pero, a su satisfacción, dio cuenta de que había comprobado de manera concluyente que si vida va a existir en un Universo del tamaño de la nuestra la única cosa que no puede sobrevivir es un sentido de proporción. Y es dentro de este mismo Vórtice que Zaphod Beeblebrox ha sido puesto, y, algunas segundos después, sale.</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Hola.</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
(asombrado) Beeblerox, Estas ...?</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Un bebida por favor?</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Estuvieras dentro del Vórtice?</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Mi viste chavo</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Y viste la totalidad del infinidad de creación.</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Total vi a la totalidad. Chido el lugar, te digo.</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Y viste a ti mismo en relación a ello?</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Obvio.</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Y que experimentaste?</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Mi dijo básicamente lo que yo mismo vengo diciendo. Soy un chingón. No te dije? Soy Zaphod Beeblebrox.</p>

<p><strong>GRAMS</strong> JOUREY OF THE SOURCERER</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Introducción Guía de la Galaxia Episodio Dos]]></title>
    <link href="http://kyv.github.com/blog/2012/10/30/intro-fit-the-second/"/>
    <updated>2012-10-30T11:36:00-06:00</updated>
    <id>http://kyv.github.com/blog/2012/10/30/intro-fit-the-second</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Para la presentación de la <a href="http://rockola.flujos.org" title="Rockolateka Radiofónica">La Rockolateka Radiofónica Virtualizada</a> en <a href="http://kyv.github.com/blog/2012/10/29/fotos-flujos-fest/" title="Fotos Flujos Fest">Flujos Fest</a> 2012 traducimos a la introducción de la segundo episodio de la <a href="/blog/categories/hhgg/" title="Guía de la Galaxia Para Mochileros">Guía de la Galaxia para Mochileros</a> por Douglass Adams. Por fallas organizativas no la dimos lectura, pero lo dejamos aquí para lo que sirve.</p>

<p><img class="right" src="http://www.flujos.org/fv/images/00-navegacion_cango_en_playa.png" width="400" title="Monito Travieso Siente Nostalgia por Sus Orígenes" ></p>

<h2>Guion</h2>

<p><strong>F/X</strong> FONDO DE NARRARRADOR</p>

<p><strong>NARRARADOR</strong>
Profundamente lejos en los remansos inexplorados del brazo espiral Oeste y pasado del moda de la Galaxia esta un desatendido sol amarillo. Orbitando a ello a una distancia de mas o menos  cincuenta millones de kilómetros es un pequeño y completamente insignificante planeta de azul-verde cuyos simio-descendiente formas de vida son tan increíblemente primitivos que aun piensan que relojes digitales son una idea genial.</p>

<p>Este planeta tiene, o tenia, un problema - lo cual era lo siguiente: la mayoría de las personas viviendo en ello estaban infelices el mayor parte  del tiempo. Muchos soluciones fueran surgidos para resolver la problema, pero la mayoría de ellos preocupaban principalmente por el movimiento de pequeños verdes piezas de papel, lo cual es un poco extraño debido al hecho que por lo general no eran los pequeños verdes piezas de papel que estaban infelices.</p>

<p>Entonces la problema continuaba; y muchos personas eran muy bajos, y la mayoría eran miserables, inclusive los con relojes digitales. Muchos estaban cada vez mas inclinados pensar que habían equivocados en primer lugar bajarse de los arboles. Y algunos dijeron que hasta los arboles era un error, y que nadie debería haber salido del los océanos.</p>

<p>Hasta un día, casi dos mil años después de que un hombre había sido clavado en un árbol por decir que podríamos ser amables uno con el otro, una chica sentada sola en un comedor en la desviación a Talea de repente dio cuenta: que era lo que siempre había salido mal, y por fin supo como el mundo podría ser convertido en un lugar bueno y alegre. Esta ves estaba cierto, funcionaria, y no habrá que clavar nadie a nada. Desafortunadamente, antes que podría llegar a una cabina telefónica o un sitio con Internet para decirlo a alguien, inesperadamente el planeta tierra fue demolido para hacer espacio para un nuevo libramiento hyperespacial. Y entonces la idea si perdió para siempre.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ciertas Letras]]></title>
    <link href="http://kyv.github.com/blog/2012/10/26/ciertas-letras/"/>
    <updated>2012-10-26T16:14:00-05:00</updated>
    <id>http://kyv.github.com/blog/2012/10/26/ciertas-letras</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Damos a conocer Ciertas Letras que habiamos encontrados y luego los perdimos y apenas los encontremos de nuevo.</p>

<p><a href="/letras" title="Ciertas Letras Sigue a Otros como es la Zeta prinipalmente pero hasta el B sigue el A y el A a B si vas de reversa">Ciertas Letras</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
