<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: pulseaudio | ki-ai.org]]></title>
  <link href="http://ki-ai.org/tags/pulseaudio/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ki-ai.org/"/>
  <updated>2014-02-07T18:05:42-06:00</updated>
  <id>http://ki-ai.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ki-ai.org]]></name>
    <email><![CDATA[contact@ki-ai.org]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Compresor de Sonido para Pulseaudio]]></title>
    <link href="http://ki-ai.org/blog/2013/06/12/compresor-de-sonido-para-pulseaudio/"/>
    <updated>2013-06-12T10:19:00-05:00</updated>
    <id>http://ki-ai.org/blog/2013/06/12/compresor-de-sonido-para-pulseaudio</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Del <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Compresor_%28sonido%29">wikipedia</a>, <em>En el campo del sonido profesional, un compresor es un procesador electrónico de sonido destinado a reducir el margen dinámico de la señal sin que se note demasiado su presencia. Esta tarea, se realiza reduciendo la ganancia del sistema, cuando la señal supera un determinado umbral.</em></p>

<p><a href="http://es.wikipedia.org/wiki/PulseAudio">Pulseaudio</a> es la capa de audio a lo cual conecta los varios applicaciones que reproducen sonido en la mayoria de los *nix contemporaneos. Porque permite el uso de los procesadores y filtros <a href="http://www.ladspa.org/">ladspa</a>, con un pequeño configución podemos aplicar cualcuiera de ellos. Uno de los usos más utiles podria ser el compresor de rango dinamico, para mantener toda la musica y video que reproducimos a un amplitud constante. Hemos de agregar estas lineas al configuracion de pulseaudio, en nuestro caso <strong>~/.pulse/default.pa</strong></p>

<p><code>bash sc4 plugin para pulseaudio
load-module module-ladspa-sink sink_name=compressor master=alsa_output.pci-0000_00_1e.2.analog-stereo plugin=sc4_1882 label=sc4 control=1,1.5,401,-30,20,5,12
set-default-sink compressor
</code></p>

<p>El primer linea carga el sc4, un compresor estereo ladspa. <strong>Control=</strong> son los parámetros del efecto. Detalles al respecto se encuetra en <a href="http://plugin.org.uk/ladspa-swh/docs/ladspa-swh.html#tth_sEc2.91">la documentación del plugin</a>.</p>

<!-- more -->

<p>Vale mencionar que es possible encadenar estos plugins. En nuestro caso, primer pasamos el audio por un equalizador de 15 canales, para quitar algunas frequencias que causan vibraciones no-deseables en las bocinitas del lap. El señal equalizado entonces pasa al compresor. Agregamos otra sección al config despues del anterior.</p>

<p><code>bash equalizador para pulseaudio
load-module module-ladspa-sink sink_name=ladspa_output.mbeq_1197.mbeq master=compressor plugin=mbeq_1197 label=mbeq control=-30.0,-19.7,-15.6,-12.0,-3.9,-1.3,0.0,0.0,0.0,0.0,0.0,0.0,-1.3,-4.6,-5.7
</code></p>

<p>De hecho este seccion del equalizador se agrega automaticamente al instalar el paquete <a href="https://aur.archlinux.org/packages/pulseaudio-equalizer/">pulseaudio-equalizer</a>, que tiene un bonito interfaz grafica. Pero es necesario su modificación si vamos a acompañarlo con compression.</p>

<p>Este información originalmente encontramos en <a href="http://askubuntu.com/questions/31580/is-there-a-way-of-leveling-compressing-the-sound-system-wide">las ayudas de ubuntu</a>.</p>

<p>Punto y aparte, el <a href="http://www.freedesktop.org/wiki/Software/PulseAudio/Notes/4.0/">version más recien de pulseaudio</a> tiene un modulo de <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Ducking">ducking</a> ( bajar un fuente de audio cuando entra otro). Seria intersante para unos experimientos más adelante.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
