<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: guion | ki-ai.org]]></title>
  <link href="http://ki-ai.org/blog/categories/guion/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ki-ai.org/"/>
  <updated>2013-11-26T14:47:38-06:00</updated>
  <id>http://ki-ai.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ki-ai.org]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Editor de guion Trelby]]></title>
    <link href="http://ki-ai.org/blog/2013/06/13/editor-de-guion-trelby/"/>
    <updated>2013-06-13T12:45:00-05:00</updated>
    <id>http://ki-ai.org/blog/2013/06/13/editor-de-guion-trelby</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Al empezar a elaborar un nuevo guion radiofónica, nos preguntabamos se no habia una buena herramienta disponible para la tarea. Estaba perdiendo bastante tiempo en formatar manualmente el guion. Despues de probar algunas que, como los vendedores de las <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Aceite_de_serpiente">acietes-cura-todo</a> en los terminales de camiones, en lugar de resolver algun problema prometan arreglar la vida, y que son, en pocos palabras, mucho mas de lo que uno necesita, encontramos uno muy sencillo, elegante y útil que se llama <a href="http://www.trelby.org/">Trelby</a>. Quedamos con ello, y nos esta serviendo muy bien.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Guía de la Galaxia Episodio Seis]]></title>
    <link href="http://ki-ai.org/blog/2012/12/04/guia-de-la-galaxia-episodio-seis/"/>
    <updated>2012-12-04T18:17:00-06:00</updated>
    <id>http://ki-ai.org/blog/2012/12/04/guia-de-la-galaxia-episodio-seis</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Casi completa traducción de la sexta episodio de la radio novela <a href="/blog/categories/hhgg">Guía de la Galaxia para Mochileros</a> y final de la primera temporada. Falta el principio que funja como transicion de episodio cinco.</p>

<h2>Guion Radiofónica</h2>

<dl>
<dt>NARRARADOR</dt>
<dd>Y eso es lo que paso con Arturo Dante y Ford Prefect.</dd>

<dt>F/X</dt>
<dd>INVERSO DE EFECTO HYPERESPACIO. UN COLLISION FUERTE</dd>

<dt>ARTURO</dt>
<dd>Ya estamos en espacio normal?<dd>

<dt>FORD</dt>
<dd>No. Creo que de hecho hemos materializado a dentro de otro nave. </dd>

<dt>ARTURO</dt>
<dd>Mas problemas. </dd>

<dt>FORD</dt>
<dd>Vamos a ver. Pruebas... atmósfera OK, vamos a salir a echar un vistazo...</dd>

<dt>F/X</dt> <dd>ABRIENDO LA CAPSULA: SALEN</dd>

<dt>ARTURO</dt>
<dd>Ford</dd>

<dt>FORD</dt>
<dd>Kiubo</dd>
<dt>ARTURO</dt>
<dd>Creo que hay algo muy extraño con el Universo sabes. </dd>


<dt>FORD</dt>
<dd>Creo que hay algo muy extraño con este nave. </dd>

<dt>ARTURO</dt>
<dd>Si. Se ve como un mausoleo.</dd>
</dl>




<!-- more -->


<p><strong>FORD</strong>
Tienes razón. Esta lleno de cuerpos hasta donde el ojo alcanza ver. Loco.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Que hay de agradable en muchos muertos?</p>

<p><strong>FORD</strong>
No sé, Vamos a ver. Mira este tiene una tarjetita.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Que dice?</p>

<p><strong>FORD</strong>
Flota de Arcos de Golgafrincham, Nave B, Bodega Siete, Desinfectador de Teléfonos, Segundo Clase, y un numero serial.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Desinfiectador de Teléfonos? Un Desinfectador de Teléfonos muerto?</p>

<p><strong>FORD</strong>
Mejor tipo.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Pero que hace aquí?</p>

<p><strong>FORD</strong>
No mucho.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
No, pero quiero decir porque ... Santo Dios ella es una estilista muerta.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Y este es un ejecutivo en cuentas de mercadotecnia.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Son de verdad ataúdes? son muy fríos.</p>

<p><strong>F/X</strong> MUY DE REPENTE UN ZAP</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
(muy de repente, muy fuerte, militar, acento alemán) Muy bien! No muevan!</p>

<p><strong>FORD</strong>
Hola?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Porque nadie nunca se alegra de vernos.</p>

<p><strong>FADE OUT</strong></p>

<p><strong>F/X</strong>
FADE UP: PUENTE DE NAVE. SONIO OCASIONAL DE AGUA (EL CAPITAN Y NUMERO UNO AMIGOS VAGOS, AMABLES, INEFECTUAL)</p>

<p><strong>NUMERO UNO</strong>
Er, capitán?</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Si, Numero Uno</p>

<p><strong>NUMERO UNO</strong>
Apenas tuve un especia de reporte... um y así ... es de Numero Dos.</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Oh no.</p>

<p><strong>NUMERO UNO</strong>
Estaba gritando algo de haber encontrado prisioneros.</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Que bueno debe de alegrarlo, es lo que siempre ha querido.</p>

<p><strong>F/X</strong> PUERTA ABRE</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
Capitan señor!</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Oh, hola, Numero Dos, teniendo un bonito día?</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
Entrego prisioneros enontrados en congelador siete, señor.</p>

<p><strong>FORD/ARTURO</strong>
Er, hola.</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Oh hola, disculparme no levanto, apenas entre en el baño. Un Absolute entonces, para todos. Busca en el refri, Numero Uno.</p>

<p><strong>NUMERO UNO</strong>
Si señor.</p>

<p><strong>NUERO DOS</strong>
No quieres interrogar a los prisioneros, señor?</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Interrogarlos, Numero Dos?</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
Si señor. Torturarlos señor, clavar cerillos baja sus uñas, apagar cigarros en su piel, señor...</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Dios Madre porque quisiera hacer tal cosa?</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
Para sacar información de ellos señor.</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Oh no no no, creo que pasaron por un gin y tonic, no es así?</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
No les puedo interrogar un poco?</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Bueno si es tan importante. Pregúntalos si quieren una bebida.</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
Gracias señor. (Gritando) Sucios puercos ...</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Calma Numero Dos .. .</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
Que quieren tomar?!!!!</p>

<p><strong>FORD</strong>
Gin y tonic suena genial. Arturo?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Perdón? ah si.</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
Con hielo o sin hielo!!!!</p>

<p><strong>FORD</strong>
Oh, con por favor.</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
Limón?!!!!!!</p>

<p><strong>FORD</strong>
Si por favor, y si tienes algo de botana, no se unas papas fritas o, o ya sé, pata en vinagre... ?</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
Soy yo quien hace las preguntas!!!!!!!!!!!!!</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Er, Numero Dos?</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
Señor!!!!!!!!!!!!!!</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Largate... no seas malito. Es que intento relajarme aquí en el baño.</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
Señor, favor de acordarse que usted ya lleva mas que tres años en el baño.</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Pues si en un trabajo como lo mio es importante relajarse.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Que demonios ocurre?</p>

<p><strong>FORD</strong>
Le puede preguntar, de hecho, que exactamente es su trabajo?</p>

<p><strong>NUMERO UNO</strong>
(apenas entrando) Sus bebidas.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Oh, gracias.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
gracias</p>

<p><strong>FORD</strong>
Digo no pude sin notar, mmm, los cuerpos.</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Cuerpos?</p>

<p><strong>FORD</strong>
Si ... todos aquellos desinfectadores de teléfonos y ejecutivos de cuentas, vez, en la bodega.</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Oh no, no están muertos, Dios no, están congelados, los vamos a revivir.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Usted en realidad quiere decir que tienes una bodega lleno de estilistas congeladas?</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Oh si, millones de ellos, estilistas, vendedores de seguros, encargados de personal, ex-productores de Televisa y TV Azteca.</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
Guardias de seguridad.</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Asesores de administración. Usted lo pide. Aquí lo tenemos. Vamos a colonizar otro planeta.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Que?</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Emocionante, verdad?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Que... con esos?</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Oh, no mal entiendes, somos nada mas un barco de la Flota de Arcos, somos Arco B, vez. Disculpe, le puedo pedir un poco mas de agua caliente, gracias. Están en su casa, eh, sirven se otra.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Gracias</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Que es Arco B?</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Mmmm? Oh, bueno lo que pasa es que nuestra planeta estaba condenado.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Condenado?</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Oh si. Lo que decía todo mundo es que teníamos  empacar el población entero en unos naves espaciales gigantes y colonizar otro planeta.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Un planeta menos condenado, sopongo.</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Precisamente. Entonces se deicidio construir tres naves, tres Arcos Espaciales. . . No les estoy aburriendo verdad?</p>

<p><strong>FORD</strong>
No, no, fascinante.</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Un cambio muy agradable encontrar con nuevas caras con quien hablar. Lo difícil de un viaje muy larga como esta es que uno acaba hablando mucho consigo mismo, lo que termina en un aburrimiento terrible porque la mitad del tiempo ya sabes lo que se va a contestar.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Unicamente la mitad del tiempo?</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Si, aproximadamente la mitad, diría. En fin, donde esta el jabón? Si, entonces la idea era que dentro del primer nave, nave A, entraría todos los lideres brillantes, los científicos, los grandes artistas, vez, los quien habían alcanzado algo, y dentro del tercer nave, nave C, iría todos lo que hace trabajo real, los quien hacen cosas, y en nave B, nosotros, iría los demás, los intermediarios vez. Y nos enviaron primero.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Pero que era el problema de su planeta?</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Oh, estaba condenado, como decía. Aparentemente estaba por estrellarse con el sol. O era la luna que se iba a estrellar con nosotros?</p>

<p><strong>NUMERO UNO</strong>
Oh, pensaba que estaba por ser invadido por un enjambre gigante de abejas pirañas de 3 metros de alto.</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
No es lo que mi dijeron a mi! Mi superior juro hasta volverse rojo que el planeta entera estaba en peligro eminente de ser comido por un enorme mutante estrella-cabra.</p>

<p><strong>FORD</strong>
(Siguiendo el juego) De verdad ....</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
Si, y que el unicamente esperaba que su nave estaría preparado en tiempo.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Pero aseguraron enviar la bola de ustedes antes.</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Oh si, todos dijeron, muy amablemente pensaba yo, que era muy importante por moral saber que llegarían a un planeta donde podrían asegurar un buen corte de cabellos y donde los teléfonos están limpios.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Oh si, puedo ver el importancia que tendría.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Si lo vez?</p>

<p><strong>FORD</strong>
Shush ... y er, el otro nave les seguía entonces?</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Ah, bueno es irónico que lo comentas porque curiosamente no hemos escuchado nada de ellos desde que salimos hace cinco años . . . pero deben de estar en algún lugar atrás de nosotros.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Menos si fueren comidos por la cabra.</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
(empieza de escuchar en su voz tono de una duda) Ah si la cabra. . . hmmmm . . . es una cosa chistoso, sabes, ahora que cuento la historia a otra persona . . . Quiero decir no lo escuchas como raro, Numero Uno?</p>

<p><strong>NUMERO UNO</strong>
Errrrrr . . .?</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Ummmmm . . . ?</p>

<p><strong>FORD</strong>
Bueno, puedo ver que tienen mucho que van a querer platicar, gracias por las bebidas, sepueden dejarnos en el planeta mas próximo a su conveniencia, claro.</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Ah bueno va ser un poco difícil, la verdad, porque nuestra trayectoria cosita esta era pre-calculado antes de salir de Golgafrincham, Creo en parte porque en la realidad no soy muy bueno con números.</p>

<p><strong>ARTURO/FORD</strong>
(Impaciente) Cuando van a llegar al planeta que les enviaron a colonizar?</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Oh, casi llegamos, creo, en cualquier segundo. Probablemente es hora que salgo del baño, de hecho. Oh pero no sé, porque parar justo cuando lo estoy disfrutando.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Entonces en realidad vamos aterrizar en un momento?</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Bueno no tanto aterrizar . . . Hasta donde me acuerdo estamos programado estrellar.</p>

<p><strong>ARTURO/FORD</strong>
Estrellar??</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Si, es todo parte del plan, creo. Había un buen motivo por ello que ahora no me alcanza la memoria  . . .</p>

<p><strong>FORD</strong>
Son una bola de frutos inútiles!</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Ah si, eso era.</p>

<p><strong>F/X</strong> NAVE ESTRELLA. UN BREVE AULLUDIO CAIDA SEGUIDO POR UN EXPLOSION</p>

<p><strong>GRAMS FONDO NARRARADOR</strong></p>

<p><strong>NARRARADOR</strong>
La guía de la galaxia para mochileros tiene lo siguiente decir con respeto a el planeta e Golgafrincham; es un planeta con una historia antigua y misteriosa, en lo cual las figuras mas misteriosos son sin duda los Gran Poetas Circulares De Arium. Estos Poetas Circulares antiguamente vivían en los remotos pasos serranos donde quedaban en espera de pequeñas bandas de viajeros insospechados, encircular a ellos y aventar piedras.</p>

<p>Y cuando los viajeros gritaron diciendo porque no proceden con la composición de unos poemas en lugar de estar molestando a las personas con eso de tirar piedras, de repente retirarían a cantar a los viajeros un excesivamente larga y bella canción en que contaron de como una vez partió de la ciudad de Vasillia un grupo de cinco príncipes sabios con cuatro caballos. El primer parte del canción cuenta como estos cinco príncipes sabios, quien obviamente eran nobles y inteligentes, viajaron en tierras distantes, lucharon contra ogros, persigaban filosofías exóticas, tomaron café con dioses bizarras y rescataban a monstruos bellas de princesas voraces antes de últimamente anunciar que habían alcanzado iluminación y que sus ambulancias, por lo mismo, estaban cumplidos. El segundo y parte mas inaguantablamente larga cuenta de todos sus discusiones sobre cual de ellos regresaría caminando.</p>

<p>Era claramente un descendente de esas poetas excéntricas quien inventó los cuentos espurios del condenación que permitía que las personas de Golgafrincham despedir de un completo  tercer inútil parte de su población. Los otros dos terceras, claro, quedaron en casa y vivieron completas, lujosos y feliz vidas hasta que fueran exterminados muy repentinamente por un virulenta enfermedad contraído de un teléfono sucio.
Mientras tanto, Arturo Dante, Ford Prefect y un cargo de Archo de intermediarios congelados han estrellados en la amanecer de un pequeño planeta azul verde circulando alrededor de un olvidado sol amarillo en la espiral Oeste y pasado de modo de la Galaxia. Después de un año llaman a un reunión para considera su posición, que no es enteramente bueno.</p>

<p><strong>F/X</strong> FONDO AMBIENTE DE ESPACIO ABIERTO, UN POCO DE VIENDO, PEDAZOS DE CANTO DE PAJARO, SIMIOS. FADE UP CON F/X DE CONFUSION DE VOCES TODOS HABLANDO JUNTOS</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
(Mas fuerte que lo demás) Ok, mi gustaría llamar este reunión a algún especia de orden si fuera posible.</p>

<p><strong>ESTILISTA</strong>
Le gustaría un corte, señor?</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Ahora no. Estoy en el baño.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Hey vamos, cállense todos, hay noticias importantes, hemos descubierto algo.</p>

<p><strong>ASESOR DE ADMINISTRACION</strong>
Eso esta agendado?</p>

<p><strong>FORD</strong>
Oh no mi llegas con mamadas.</p>

<p><strong>ASESOR DE ADMINISTRACION</strong>
Bueno, disculpe, pero hablando como un asesor de administración entrenado debo de insistir en la importancia de conservar la estructura del comité.</p>

<p><strong>FORD</strong>
En una planeta prehistórica . . . !?</p>

<p><strong>ASESOR DE ADMINISTRACION</strong>
Dirigiese a la silla de la presidencia!</p>

<p><strong>FORD</strong>
No hay silla, solo esta piedra</p>

<p><strong>ASESOR DE ADMINISTRACION</strong>
Bueno, llámalo una silla.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Porque no llamarlo una piedra?</p>

<p><strong>ASESOR DE ADMINISTRACION</strong>
Obviamente no tienes concepto de métodos modernos de negocios.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Y obviamente no tienes concepto de donde demonios estas!</p>

<p><strong>CHICA DE MERCADOTECNIA</strong>
Miran cállense los dos, quiero tablar un moción.</p>

<p><strong>ESTILISTA</strong>
Pedruscar un moción, seria.</p>

<p><strong>CHICA DE MERCADOTECNIA</strong>
Gracias creo que hice mi punto. Ahora escucha  . . .</p>

<p><strong>ASESOR DE ADMINISTRACION</strong>
Orden, orden!</p>

<p><strong>FORD</strong>
Santa Maria...</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Quiero llamar a orden reunión 573 del comité de colonización del planeta Fintlewoolewix . . .</p>

<p><strong>FORD</strong>
Oh eso es fútil. 573 reuniones  y ni siquiera han descubierto a el fuego.</p>

<p><strong>ASESOR DE ADMINISTRACION</strong>
Si le gustaría echar un vistazo a la carta de la agenda.</p>

<p><strong>ESTILISTA</strong>
(Empieza a disfrutar) Piedra de la agenda . . .</p>

<p><strong>FORD</strong>
Regresas a peinar algo de favor?</p>

<p><strong>ASESOR DE ADMINISTRACION</strong>
. . . veras que estamos al punto de tener un reporte del sub-comité de desarrollo de fuego por las estilitas hoy..</p>

<p><strong>ESTILISTA</strong>
Ese soy yo.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Si, bueno sabes que han hecho, verdad? Los diste un par e palos y los desarrollaron en unas malditas tijeras. Van a extinguir, lo saben?</p>

<p><strong>CHICA DE MERCADOTECNIA</strong>
Bueno, estas siendo completamente ingenuo. Cuando has estado en mercadotecnia cuanto tiempo que yo sabes que antes que cualquier producto puede ser desarrollado tiene que ser investigado. Tenemos que encontrar que quieren la gente del fuego, como relacionan con ello, el imagen que . . .</p>

<p><strong>FORD</strong>
Oh meta lo por el nariz.</p>

<p><strong>CHICA DE MERCADOTECNIA</strong>
Lo cual es precisamente el tipo de cosa que queremos saber. La gente quieren fuego que si acomoda nasalmente?</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Y la rueda, que de esa cosa de la rueda? Suena como un proyecto realmente interesante.</p>

<p><strong>CHICA DE MERCADOTECNIA</strong>
Ah, bueno nos ha resultado difícil algunos detalles.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Difícil! Es unicamente la machina mas sencillo en el Universo!</p>

<p><strong>CHICA DE MERCADOTECNIA</strong>
Bueno Don Inteligencia, si eras tan brillante por que no nos dices que color debe de ser.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Oh, Zarquon el todo poderoso, no ha nadie hecho nada? Si?</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
He declarado guerra al continente próxima.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Declarado guerra! Nadie vive allí!</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
Si, pero un día habrá, entonces hemos dejado un tipo ultimátum abierto a posibilidades futuros.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Disculpe?</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
Y explotamos unos instalaciones militares.</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Instalaciones militares, Numero Dos?</p>

<p><strong>NUMERO DOS</strong>
Si señor, bueno, instalaciones militares potenciales. Oh bueno, arboles. Y interrogamos a una gacela.</p>

<p>(pausa un poco vergonzoso)</p>

<p><strong>CHICA DE MERCADOTECNIA</strong>
Y claro Finlon el productor rescató una camera de los escombros del nave y esta haciendo un documental fascinante sobre los cavernicolas indígenas del región.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Si, y están extinguiendo se, eso lo has notado?</p>

<p><strong>ASESOR DE ADMINISTRACION</strong>
Si, hay que tomar nota no venderlos mas seguros.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Pero no entiendes? Unicamente desde que llegamos han empezados extinguirse.</p>

<p><strong>CHICA DE MERCADOTECNIA</strong>
Si y se transmita la idea lucidamente en la película que se esta haciendo.</p>

<p><strong>CHICA DE MERCADOTECNIA</strong>
Mi hace que quiere hacer un documental sobre usted, próximamente, capitán. . .</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Oh de veras? que simpático.</p>

<p><strong>CHICA DE MERCADOTECNIA</strong>
Tiene un perspectivo muy fuerte al respeto a la tema, la carga de responsabilidad, la soledad del líder . . .</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Ah, bueno no acentuaría demasiado esta parte, nadie esta solo con un pato de goma. Weeee . . .</p>

<p><strong>ASESOR DE ADMINISTRACION</strong>
Er, Sir . . .  Jefe . . .</p>

<p><strong>F/X</strong> Salpica la agua un poco</p>

<p><strong>ASESOR DE ADMINISTRACION</strong>
Si podemos por un momento avanzar a la tema de política fiscal . . .</p>

<p><strong>FORD</strong>
Política fiscal! Como van a tener dinero, si ninguno de ustedes produce algo - no crece en los arboles saben.</p>

<p><strong>ASESOR DE ADMINISTRACION</strong>
Si mi permites seguir . . . desde que decidimos hace unas semanas adoptar hojas como moneda hemos todos vueltos enormemente ricos . . .</p>

<p><strong>TODOS</strong> (HABLA GENERAL, SI, MUY BIEN, EXCELENTE, QUE CHINGON)</p>

<p><strong>ASESOR DE ADMINISTRACION</strong>
. . . pero hemos encontrado un pequeña problema de inflación por el hecho de alta nivel de disponibilidad de hojas, lo cual significa, me parece, al cambio actual es como tres de los bosques deciduous mayores a un cacahuete. Entonces para arreglar el problema, y efectivamente revaluar la hoja, estamos por quemar los bosques. Creo que es un incentiva razonable, y usted?</p>

<p><strong>TODOS</strong> (general acuerdo, frases como 'fiscalmente astuto' 'Económicamente tiene mucha razón' y 'reducir precio en un solo moción' y 'Incrementar el valor del la hoja en la bolsa')</p>

<p><strong>FORD</strong>
Son completamente chiflados, son una bola de frutos delirantes.</p>

<p><strong>CHICA DE MERCADOTECNIA</strong>
Quizá es momento preguntar a usted que has estado haciendo todo este tiempo? Usted y el otro intruso han estado desaparecidos por mesas.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Si, pues, con todo respeto, hemos estado viajando intentando encontrar algo sobre este planeta.</p>

<p><strong>CHICA DE MERCADOTECNIA</strong>
No suena muy productivo. Yo creía que ...</p>

<p><strong>FORD</strong>
No, yo tengo noticias para ustedes. No importa un par de riñones fétidos de tlacuache que hace de aquí y adelante, quemar los bosques, lo que sea, no hace ninguna diferencia. Tienen dos millones de años, y es todo. Después de eso, su raza será muerto, desaparecido y que bien por ello. Acuerda lo, dos millones de años.</p>

<p><strong>CAPITAN</strong>
Ah apenas dará tiempo para otro baño. Pasa la esponja alguien . . .</p>

<p><strong>F/X</strong>
FADE UP MISMO FONDO QUE ULTIMA SCENA. REUNION DIMINUINDO AL FONDO. PRIMER PLANO ALGUNOS CAVERNICULAS HACIENDO ARGGG.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
No, Q le gana 10 puntos vez, y es un palabra triple, entonces . . . Perdón ya explicé las reglas .  . . no, no, mira favor de dejar el hueso de mandíbula ... bueno empezamos de nuevo. Intenta concentrar este vez.</p>

<p><strong>FORD</strong> (llegando cansado triste)
Oh que haces, Arturo?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Intentando enseñar los cavernícolas jugar Scabble. Es trabajo duro, único palabra que saben es ARGG pero no saben escribirlo.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Y de favor mi explicas que piensas lograr con eso?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Tenemos que incentivarlos evolucionar, Ford. Puedes imaginar como va ser un mundo que desciende de los cretinos allá?</p>

<p><strong>FORD</strong>
No tenemos que imaginar, reconocemolo, ya sabemos como va ser, lo hemos visto, no hay forma de escapar.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Los decía l que habíamos descubierta?</p>

<p><strong>FORD</strong>
La firma de su autor en el glaciar?  No, para que? Para que nos escucharían. Que les importa que este planeta por causalidad si llama la Tierra.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Y que por puro casualidad es mi lugar de origen.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Si pero no vas a nascer por casi dos millones de años, entonces es probable que te dirán que no es asunto tuyo. Reconozca lo Arturo, aquellos frutos allá son tus ancestros, no estos cavernícolas. Guarda el Scrabble, no va a salvar a la raza humana por que Don ARGG aqui no esta destinado a ser la raza humana. La raza humana actualmente esta sentado alrededor de aquella roca haciendo documentales sobre si mismo.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Pero debe de haber algo que podemos hacer ...</p>

<p><strong>FORD</strong>
No, nada, realmente nada, porque todo ya esta hecho. Escucha, hemos ido atrás y hacia adelante en el tiempo y aquí acabamos, dos millones de años atrás de donde empezamos, pero no cambia el futuro, porque lo hemos visto. Ponte listo, no hay nada que puedes hacer para cambiarlo por que ya ocurrió.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Y todo porque llegamos aquí con los Golgafrinchams en su Arco B.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Si.</p>

<p><strong>CAVERNICOLA</strong>
Ugh ugh ugh grrrrr ugh.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Pobre cavernícola. Todo ha sido un desperdicio de tiempo para ti, verdad? Has sido sobre-evolucionado por un desinfectador de teléfonos.</p>

<p><strong>CAVERNICOLA</strong>
Ugh ugh ugh ugh greeerrrrrrr.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Esta apuntando a la tabla de Scrable.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Oh, mas probable ha escrito ´biblioteca´ con ´k´, pobre menso.</p>

<p><strong>FORD</strong>
No lo hico.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Ey, mira, dice cuarenta dos ... El experimento. Algo tendrá que ver con el programa de la computadora para encontrar la Pregunta Ultima.</p>

<p><strong>FORD</strong> Hey, sabes que significa eso verdad?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Que?</p>

<p><strong>FORD</strong>
Debe de haber fallado... Si la matriz de computación se gestionó para seguir la evolución de la raza humana desde los cavernicolas, y luego llegamos nosotros y causamos su extinción...</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Y de hecho los reemplazamos</p>

<p><strong>FORD</strong>
...entonces toda la esquema esta frito...</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Entonces lo que Marvin vio en los padrones de mis ondas mentales de hecho era la pregunta equivocada.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Si. Bueno podría haber sido correcto, pero mas seguro es la pregunta equivocada.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Bueno que tal...mira, si esta impreso en el padrón de mis ondas mentales pero yo no sé como alcanzarlo...suponemos que al introducir algún elemento aleatorio que puede ser estructurado por el mismo padrón.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Por ejemplo?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Sacando letras de la bolsa de Scrabble.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Brillante. Re que te brillante.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Correcto, los primeros cuatro letras...</p>

<p><strong>FORD</strong>
Q.U.E. . . Que,</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Otros dos...</p>

<p><strong>FORD</strong>
E.S.... ES. Esta funcionando. Es increíble, realmente esta saliendo. E.L....R.E.S.U</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Mas aquí...</p>

<p><strong>FORD</strong>
L.T.A.D.O. .... Sento un extraño sentimiento asombroso... QUE ES EL RESULTADO DE SEIS...POR...POR...NUEVE? Por nueve. Eso es todo?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Eso es todo. Seis por nueve. Cuarenta Dos. Algo, en algún lado, esta completamente torcido. Yo siempre decía que hay algo fundamentalmente equivocada en el Universo. Entonces que hacemos ahora?</p>

<p><strong>FORD</strong>
Supongo que tenemos que tragar nuestro orgullo y juntarnos con la raza humana.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Si.</p>

<p><strong>CAVERNICOLA</strong>
Yuch!</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Correcto. Yuch!</p>

<p><strong>F/X</strong>
DESDE AQUI UN LARGO DIMINUICION EN EL DIALOGO, MIENTRAS QUE EL FONDO DE VENTO EVENTUALMENTE SUBE A CUBRIRLO</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Pero es triste eh. Justo en este momento es un planeta bastante bello.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Lo es, por cierto lo es. Los verdes primales, los ríos serpentinas desapareciendo en la distancia, los arboles en llamas...</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Y en dos millones de años, bang, será destruido por los Vogons.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Que vida espera a este planeta joven.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Bueno, mejor que algunos. Yo una vez leía de un planeta en la séptima dimensión que ocuparon para un juego de billar inter-galactica. Si tiro directamente en una agujera negra, morirán 10 millones de personas.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Mmm, locura absoluto.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Si, y ademas unicamente apuntó treinta puntos.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Y donde lo leíste?</p>

<p><strong>FORD</strong>
Oh, en un libro.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Cual libro haber sido.</p>

<p><strong>FORD</strong>
La Guía de la Galaxia para Mochileros.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Ugg, aquella cosa.</p>

<p><strong>GRAMS</strong> WHAT A WONDERFUL WORLD, LUIS ARMSTRONG</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Vórtice de Perspectivo Absoluto]]></title>
    <link href="http://ki-ai.org/blog/2012/10/31/vortice-de-perspectivo-absoluto/"/>
    <updated>2012-10-31T20:48:00-06:00</updated>
    <id>http://ki-ai.org/blog/2012/10/31/vortice-de-perspectivo-absoluto</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hemos <a href="/blog/categories/traduccion" title="Traducciones">traducido</a> un pasaje del segunda temporada del a Radio Novela de Douglas Adams, <a href="/blog/categories/hhgg/" title="Guía de la Galaxia Para Mochileros">La Guía de la Galaxia para Mochileros</a>, que trata el tema del Vórtice de Perspectivo Absoluto. Por que? Obviamente para el beneficio de la humanidad :) O al menos unos risas, que, al fin de cuentas, resulta ser lo mismo.</p>

<p><img class="pull-left" src="http://www.flujos.org/media/You_Are_Here.png" width="500" title="Usted Esta Aquí" ></p>

<h2>Vórtice de perspectivo Absoluto</h2>

<p><strong>NARRARADOR</strong>
El Universo, como ya ha sido observado, es un lugar muy grande, un hecho mejor ignorado en el interés de una vida contenta. Muchos con gusto cambiarían a un lugar mas pequeño de su proprio diseño, y es precisamente lo que hace la mayoría.</p>

<p>Por ejemplo, en una esquina del Brazo Galáctica Este esta el gran planeta bosquera Oglaroon, cuyo población '<em>inteligente</em>' vive permanentemente en un relativamente pequeño y sobre poblado árbol de cacahuete. En dicho árbol nacen, viven, aman, graban artículos minúsculos en la corteza sobre el significado de la vida, la futilidad de la muerte y la importancia de contraconceptivos, luchan muy pocos guerras y eventualmente mueran colgado al parte baja de algunas de las ramas periféricas menos accesibles.</p>

<p>De hecho los únicos Oglaroonianos que salen del árbol son los que son aventados por el crimen abyecto de preguntarse  si algún otro árbol seria capaz de soportar vida, o en realidad cualquier otra cosa que no sea ilusion resultado de comer demasiadas cacahuetes.</p>

<p>Exótico que tal comportamiento puede aparecer, no existe niguna forma de vida en la galaxia que no es, de alguna manera, culpable de lo mismo, y es por eso que El Vórtice de Perspectivo Absoluto es tan horrendo que indudablemente es. Por, una vez adentro de la Vórtice recibirás una vistazo instantáneo del tamaño del totalidad del infinidad de Creación junto con un pequeño etiqueta de forma de flechita que señala '<strong>Usted Esta Aquí</strong>'.</p>

<p><strong>F/X</strong>
FONDO. VIENTO TRISTE (QUISA EFECTO DE VIENTO PERO ALENTADO) GARGRAVARR TARAREANDO UNA VALSA TRISTE. CASI INSTANTANEAMENTE LA ESCENTA EMPIEZA HAY UN TERIBLE GRITO DE AGONIA EN LA DISTANCIA, TAPADO Y DISTORCINADO, PERO SUFFICIENTEMENTE PARA DAR MIEDO. ZAPHOD CAMINANDO.</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
(Para de caminar) Oiga eso que era?</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong> (Para de tararear) Temo que es un hombre que lo están metido en el Vórtice. Casi llegamos.</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Oiga suena muy mal. No hay fiesta ahorita donde podemos estar por un rato, lo platicamos bien.</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Por todo que yo sepa mas seguro es que estoy en una. Mi cuerpo digo. Va a muchas fiestas sin mi. Dice que estorbo. Jaja</p>

<!-- more -->


<p><strong>ZAPHOD</strong>
Veo porque tu cuerpo no quiere entrar aquí. Esta triste el lugar. Parece que le cayo una bomba.</p>

<p><strong>GARGAVARR</strong>
Varias. Poco popular este lugar. El Vórtice esta en el bunker que puedes ver mas adelante.</p>

<p><strong>F/X</strong>  OTRO GRITO DE AGONIA</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Es lo que hace el Universo a uno?</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
La totalidad del Universo infinita. Los soles infinitas, las distancias infinitas entre ellos, y tu un punto invisible sobre un punto invisible, infinitamente pequeño.</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Eh, Soy Zaphod Beeblebrox wey, ya sabes.</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Eso es precisamente el punto.</p>

<p><strong>F/X</strong> PUERTA ABRE TARTARREANDO</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Entra.</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Ahora que?</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Ahora!</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
A mi No mi parece a nigun tipo de Vórtice.</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
No lo es. Es la elevadora. Entra.</p>

<p><strong>F/X</strong> ENTRA: PUERTA CIERRA: DESCIENDE</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Tengo que prepararme psicologicamente</p>

<p><strong>GRAGRAVARR</strong>
No hay preparación.</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Usted si sabe hace sentir inadecuado a uno.</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Yo no. El Vórtice.</p>

<p><strong>F/X</strong> ELEVADOR LLEGA AL FONDO. ABRA LA PUERTA, FONDO ZUMBIDDO, TARTAREO LO DEMAS</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Allá. El vórtice. El Vórtice de perspectivo Absoluto. Entra Beeblebrox. Entra el Vórtice.</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Ya ya.</p>

<p><strong>F/X</strong> VORTICE EMPIEZA OPERAR</p>

<p><strong>GRAMS</strong> FONDO DE NARRARADOR</p>

<p><strong>NARRARADOR</strong>
El Vórtice deriva su imagen el totalidad del Universo  a treves del pricipio del analisis de materia extrapolado.</p>

<p>A saber - si cada pedazo de metería en el Universo esta de alguna manera afectado por cada otro pedazo de materia en el Universo, es entonces posible extrapolar la totalidad de Creación, cada Galaxia, cada sol, planeta, sus orbitos, composición y su historio económico y social a partir de, por ejemplo, un tamal de chapil. El Hombre quien invento el Vórtice del Perspectivo Absoluto lo hizo básicamente para molestar a su esposa.</p>

<p>Trin Tragula, por así si llamaba, era un soñador, un pensador especulativo, o, como siempre comentaba su esposa, un imbécil.</p>

<p>Y ella siempre lo molestaba sobre lo tiempo ridículamente extenso que gastaaba mirando en el espacio, meditando sobre la mecánica de brochas, o haciendo análisis espectrográfica de pedazos de tamal de chapil. 'Ten algún sentido de proporción,' lo diría 38 veces al día.</p>

<p>Entonces fabricó el Vórtice de Perspectivo Absoluto nada mas para que vea. Y en un lado enchufó la totalidad de la realidad como extrapolado de un tamal de chapil, y en el otro lado enchufó a su esposa, para que cuando si encendió a la maquina ella viera en un instante la totalidad infinito de creación y ella en comparación a ello.</p>

<p>Al terror de Trin Tragula, la trauma aniquiló su cerebro de ella, pero, a su satisfacción, dio cuenta de que había comprobado de manera concluyente que si vida va a existir en un Universo del tamaño de la nuestra la única cosa que no puede sobrevivir es un sentido de proporción. Y es dentro de este mismo Vórtice que Zaphod Beeblebrox ha sido puesto, y, algunas segundos después, sale.</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Hola.</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
(asombrado) Beeblerox, Estas ...?</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Un bebida por favor?</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Estuvieras dentro del Vórtice?</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Mi viste chavo</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Y viste la totalidad del infinidad de creación.</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Total vi a la totalidad. Chido el lugar, te digo.</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Y viste a ti mismo en relación a ello?</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Obvio.</p>

<p><strong>GARGRAVARR</strong>
Y que experimentaste?</p>

<p><strong>ZAPHOD</strong>
Mi dijo básicamente lo que yo mismo vengo diciendo. Soy un chingón. No te dije? Soy Zaphod Beeblebrox.</p>

<p><strong>GRAMS</strong> JOUREY OF THE SOURCERER</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Introducción Guía de la Galaxia Episodio Dos]]></title>
    <link href="http://ki-ai.org/blog/2012/10/30/intro-fit-the-second/"/>
    <updated>2012-10-30T11:36:00-06:00</updated>
    <id>http://ki-ai.org/blog/2012/10/30/intro-fit-the-second</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Para la presentación de la <a href="http://rockola.flujos.org" title="Rockolateka Radiofónica">La Rockolateka Radiofónica Virtualizada</a> en <a href="http://kyv.github.com/blog/2012/10/29/fotos-flujos-fest/" title="Fotos Flujos Fest">Flujos Fest</a> 2012 traducimos a la introducción de la segundo episodio de la <a href="/blog/categories/hhgg/" title="Guía de la Galaxia Para Mochileros">Guía de la Galaxia para Mochileros</a> por Douglass Adams. Por fallas organizativas no la dimos lectura, pero lo dejamos aquí para lo que sirve.</p>

<p><img class="right" src="http://www.flujos.org/fv/images/00-navegacion_cango_en_playa.png" width="400" title="Monito Travieso Siente Nostalgia por Sus Orígenes" ></p>

<h2>Guion</h2>

<p><strong>F/X</strong> FONDO DE NARRARRADOR</p>

<p><strong>NARRARADOR</strong>
Profundamente lejos en los remansos inexplorados del brazo espiral Oeste y pasado del moda de la Galaxia esta un desatendido sol amarillo. Orbitando a ello a una distancia de mas o menos  cincuenta millones de kilómetros es un pequeño y completamente insignificante planeta de azul-verde cuyos simio-descendiente formas de vida son tan increíblemente primitivos que aun piensan que relojes digitales son una idea genial.</p>

<p>Este planeta tiene, o tenia, un problema - lo cual era lo siguiente: la mayoría de las personas viviendo en ello estaban infelices el mayor parte  del tiempo. Muchos soluciones fueran surgidos para resolver la problema, pero la mayoría de ellos preocupaban principalmente por el movimiento de pequeños verdes piezas de papel, lo cual es un poco extraño debido al hecho que por lo general no eran los pequeños verdes piezas de papel que estaban infelices.</p>

<p>Entonces la problema continuaba; y muchos personas eran muy bajos, y la mayoría eran miserables, inclusive los con relojes digitales. Muchos estaban cada vez mas inclinados pensar que habían equivocados en primer lugar bajarse de los arboles. Y algunos dijeron que hasta los arboles era un error, y que nadie debería haber salido del los océanos.</p>

<p>Hasta un día, casi dos mil años después de que un hombre había sido clavado en un árbol por decir que podríamos ser amables uno con el otro, una chica sentada sola en un comedor en la desviación a Talea de repente dio cuenta: que era lo que siempre había salido mal, y por fin supo como el mundo podría ser convertido en un lugar bueno y alegre. Esta ves estaba cierto, funcionaria, y no habrá que clavar nadie a nada. Desafortunadamente, antes que podría llegar a una cabina telefónica o un sitio con Internet para decirlo a alguien, inesperadamente el planeta tierra fue demolido para hacer espacio para un nuevo libramiento hyperespacial. Y entonces la idea si perdió para siempre.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Guía de la Galaxia para Mochileros, Edición Pirateada]]></title>
    <link href="http://ki-ai.org/blog/2012/10/29/guia-de-la-galaxia-para-mochileros/"/>
    <updated>2012-10-29T21:24:00-06:00</updated>
    <id>http://ki-ai.org/blog/2012/10/29/guia-de-la-galaxia-para-mochileros</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Damos a conocer a un fragmento del Guía de la Galaxia Para Mochileros, Edición Pirateada. Esto fragmento fue escrito por nosotros pero basamos en el concepto y personajes desarrollados por Douglass Adams para radio BBC en las setentas. Ademas del fragmento estamos trabajando en la traducción del seria original al español. Aun que no están terminados, esperemos que alguien encuentra algún diversión en ello. Eso por que últimamente no hemos tenidos tiempo de trabajar en ello, y mucho menos fondos para producir lo.</p>

<h2>Guía de la Galaxia para Mochileros, Edición Pirateada</h2>

<p><strong>F/X</strong>
Estación espacial, después si abre una ventana o una puerta. música de fondo (rockola).</p>

<p><strong>FORD PREFECT</strong>
(yawn..) Buen día Arturo.</p>

<p><strong>ARTURO DANTE</strong>
Buen... (dudando) es día?</p>

<p><strong>FORD PREFECT</strong>
No se. Café?</p>

<p><strong>ARTURO DANTE</strong>
Hay Café?</p>

<p><strong>FORD PREFECT</strong>
No creo.</p>

<p><strong>ARTURO DANTE</strong>
Aaa.</p>

<!-- more -->


<p><strong>NARRARADOR</strong>
Muy difícilmente Arturo Dante encontrará una tasa de café a flota en el espacio en un capsulo el tamaño de un Bocho. Pero como si antojaba después de un millón de años de sueño criogenético.</p>

<p>Después de un casi infinidad de tiempo en búsqueda del ultima pregunta a la vida, el universo y todo, a lo cual la respuesta es 42, al final viajaron al principio del tiempo donde encontraron un tal Dios quien decidió no compartir el misterio del universo, de por algún criatura no fuera hacer uso irresponsable de ello,  y escribió un algoritmo para cifrar el “significado de la vida”. Era un algoritmo tan enredado que la computadora mas inteligente del universo llevaría hasta el fin del tiempo para calcular lo, y, siendo que era el principio del tiempo, y la computador mas inteligente el universo aun no había sido inventado, Dios tomó lo que estaba a la mano y, con un diapasón, sintonizó los cerebros del simio-descendiente Arturo Dante y su Amigo, Ford Prefect, de un pequeño planeta en la vecindad de Beatljuce, y utilizó su largo sueño REM criogenético como calculadora. Un método teóricamente mas rápido que la del computadora mas inteligente del universo, pero, como veremos, dado a un tipo de error que los simio-descendientes clasifican como “humano”.</p>

<p><strong>F/X</strong>
bing! (alarma de tostadora)</p>

<p><strong>FORD PREFECT</strong>
(emocionado) La alarma!</p>

<p><strong>ARTURO DANTE</strong>
Pan tostada?</p>

<p><strong>FORD PREFECT</strong>
No. es la alarma de cifracion. Hemos pasado ya los millón de años. Debe de haber pasado suficientemente tiempo para generar los bits aleatorios para poder generar la llave de cifracion de la “significado de la vida”.</p>

<p><strong>ARTURO DANTE</strong>
Como quedó?</p>

<p><strong>FORD PREFECT</strong>
Uuu. No quedó. La alarma sonó, pero no si hizo nada. Ah si, mi parece que pusiste la alarma pero no diste el orden para si genera la llave.</p>

<p><strong>ARTURO DANTE</strong>
Aaa. Debe de haber sido el ultimo gallo antes de subir a la capsula criogenético.</p>

<p><strong>FORD PREFECT</strong>
Debe de haber sido. Pero ahora tenemos que esperar ahora otro millón de años.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Dios</p>

<p><strong>FORD PREFECT</strong>
No Arturo. Tuuuuu. Tu y tus viajes. No debes de fumar.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Pero si eres tu quien siempre trae.</p>

<p><strong>FORD</strong>
No mi escuchas Arturo. No debes de fumar, TU.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Si voy a tener que esperar otro millón de años voy a necesitar un toque. Como vamos mejor vamos hasta el fin del tiempo.</p>

<p><strong>FORD</strong>
No es mala la idea e. De esta forma podemos aprovechar la contra corriente, y agarramos una olla que nos lleva de regreso al principio para poder entregar la llave.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Ah si no había pensado en eso.</p>

<p><strong>FORD</strong>
No. Ni mucho menos Dios. Admito que es ingenio, sintonizar nuestros cerebros con un diapasón, original y efectivo, pero le falla en la área de planeación. No es así?</p>

<p><strong>F/X</strong>
inhalación</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Saca.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Sube a la rockola.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Oye</p>

<p><strong>FORD</strong>
Ahora?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Nada</p>

<p><strong>FORD</strong>
Que?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Solo que alla en la distancia, parece ser la tierra.</p>

<p><strong>FORD</strong>
ES el planeta tierra. Sientes nostalgia?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Pues si, es mi planeta al fin de cuentas...</p>

<p><strong>FORD</strong>
Claro. pero en la realidad aun no has nacido, asi que tecnicamente no es tu planeta.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Urggg pues no veo que tiene que ver</p>

<p><strong>FORD</strong>
(interrumpiendo) música... por favor...</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Urggg</p>

<p><strong>F/X</strong>
subir música</p>

<p><strong>F/X</strong> MUSICA DE FONDO DE NARRACION</p>

<p><strong>NARRARADOR</strong>
Según La Enciclopedia Galáctica, edición extendido para incluir hasta los detalles menos interesantes del universo, y de los regiones mas pasados de modo de la Galaxia, relata que los primeros intentos de los simio-descendientes terrestres explorar el espacio fueran resultados de un particularmente brutal guerra de aspecto fría de extenso Planetaria del siglo 20, tiempo terrestre, de primariamente, y torpemente, pisar la insignificante roca desértica y muy aburrido de su luna. La Guía de la Galaxia para Mochileros por su lado afirma que el primer terrestre salir de su atmósfera ganó a los grandes imperios por unos cuantos años como resultado de lo que, si no fuera la mayor peda de todo tiempo, lo cual lo mas probablemente seguramente era, medida por cantidad de chingre consumido per capita y por intensidad y longevidad de la cruda que la seguía, al menos era la mas impresionante. Y al menos según el tiempo como medido por los quienes lo experimentó en el pequeño pueblo bosquera y prácticamente inaccesible al menos por los vías mas inclinados hacia el horizonte.</p>

<p>Esta borrachera era especialmente impresionante por que era la primera vez en la memoria, no que el equipo local había ganado el torneo de su proprio fiesta, por que no lo ocurrió, sino porque infortunadamente cada vez que Honorio, quien todos opinaron que traía el mejor juego del equipo sino del torneo, acercaba a el momento de meter la pelota lo tiraba en cualquier dirección menos la de la canasta, por fin este noche la metió. Y ademas ocurrieron una serie de otros incidentes extraordinarias.</p>

<p><strong>F/X</strong> FONDO DE AUDENCIA. CANCHA DE BASKET. PELOTA REBOTANDO. AIRE ABIERTA. CHIFLA DEL ARBITRO.</p>

<p><strong>LOCUTOR</strong>
Tiempo.</p>

<p><strong>AUDIENCIA</strong>
(todos juntos) Booo (chiflan)</p>

<p><strong>FAN UNO</strong>
(gritando) Oye estas loco? Estas tirando por todos lados. Rompiste mis lentes!</p>

<p><strong>FAN DOS</strong>
Hasta que metiste 3 puntos para el otro equipo!</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO</strong>
No los escuchas. Tranquilizate. En las practicas todo salio bien.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
No se que mi pasa siento que todos mi están viendo.</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO</strong>
Eso si. Hasta que te están chiflando</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
argg</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO</strong>
Pero no los haces caso.</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO DOS</strong>
Toma un chingre pa que relaje.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
No sé... um ... bueno.</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO DOS</strong>
Mira, alla arriba.</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO UNO</strong>
En el cielo. Que es?</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Una estrella fugaz?</p>

<p><strong>F/X</strong>
CHIFLADO DEL ARBITRO. BOOS DEL AUDIENCIA. EMPIENZAN A JUGAR. SONIDO DE VARIOS JUGADOS LA MAYORIA ACOMPAÑADOS POR BOOS.</p>

<p><strong>LOCUTOR</strong>
Pase a numero cinco. pasa a numero tres. lo tiene Honorio. acerca a la canasta ahora si parece que si y nooooo pega a un bebe</p>

<p><strong>F/X</strong> BEBE GRITA Y LLORA. BOOS</p>

<p><strong>FAN NUMERO DOS</strong>
Mira.</p>

<p><strong>FAN NUMERO UNO</strong>
No es estrella fugaz.</p>

<p><strong>FAN NUMERO DOS</strong>
No se que sea.</p>

<p><strong>ANUNCIADOR</strong>
Pase a numero 8. Pasa a numero 12. Lo tiene Honorio.</p>

<p><strong>FAN NUMERO UNO</strong>
No se que es.</p>

<p><strong>FAN NUMEROS UNO/DOS</strong> (juntos)
Pero parece que si va a meter 3 puntos.</p>

<p><strong>LOCUTOR</strong>
Lo tira Honorio. Dios mio lo tiró en la dirección general de la canasta. Pero no pero parece que no pero Siiiiii un pedazo de algo hay caído del cielo rebotando sobre la pelota forzando la pelota en la canasta! 2 puntos los --- ---</p>

<p><strong>AUDIENCIA</strong>
Hooray!!!</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO UNO</strong>
Que era.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
No sé. Quien es aquella allá?</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO UNO</strong>
Como pedazos de barro. Pero casi desintegrado. Supongo por la colisión. No sé quien será. No la había visto.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Y mira una nota.</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO UNO</strong>
Que dice?</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
«Te espero en Millyways, el comedor al Final del universo.
Favor de Traer chingre»</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO DOS</strong>
Huh?</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Ummmm.</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO DOS</strong>
Quien sabe.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Ummmm. Quien sabe, ahorita vengo.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Amiga (fuerte y luego menos fuerte en que si acerca). Amiga</p>

<p><strong>ANALLELI</strong>
Hola.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Hola. Tienes la mirada mas hermosa.</p>

<p><strong>ANALLELI</strong>
Gracias.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Creo que hasta que por eso pude meter la pelota.</p>

<p><strong>ANALLELI</strong>
JaJa. No creo.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
O digo, no completamente, pero al menos acerca, claro que quien terminó en realidad era un especia de carta que cayó del cielo.</p>

<p><strong>ANALLELI</strong>
Una carta?</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Si. Quieres un chingre?</p>

<p><strong>ANALLELI</strong>
Ay no no mi gusta.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Uno nada mas para celebrar y luego vamos a bailar.</p>

<p><strong>ANALLELI</strong>
Bueno. Nada mas una prueba.</p>

<p><strong>F/X</strong> BING, ALGO QUE SEÑALA DESAPARENCIA</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO UNO</strong>
Ay honorio por fin metiste uno. No has visto a mi prima</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Tu prima?</p>

<p><strong>COMPAÑERO DE EQUIPO UNO</strong>
Analleli.</p>

<p><strong>HORORIO</strong>
Analleli? Analleli... ummm... desapareció.</p>

<p><strong>NARRARADOR</strong></p>

<p>Acerca de la tema de desaparências inducidos por alcohol, la Guía de la Galaxia para mochileros conseja en su contra. Es todo bien y parece muy fácil pero la problema es volverse a aparecer después, sobre todo en el caso que te toca ley seca en el limbo o donde sea que decides pasar el tiempo de tu desaparencia. Ademas, explica, no todos las bebidas alcohólicas inducen desaparencia, al menos no desaparencia instantánea, aun que la mayoría tiene los propriedades necesarias para que uno si pierde en el bosque, en el monte, una cantina o inclusive en el patio de su proprio casa.</p>

<p>Honorio por su parte sufrió otro tipo de de desaparencia permanente en lo cual no pudo tratar con el ocurrido, y si inundo hasta el fondo de un litro de chingre y luego dos y luego los que seguían de ahí en adelante. Quedaba en las calles espantando a los demás con extraños cuentos, gritando como un cavernicolo y luego repetía frases poco inteligibles sobre si existía algo mas allá del cielo. Hasta que finalmente un día la gente decía: si el universo es tan pinche grande por que no la vayas a explorar, y lo enceraron en una olla de barro, y fijaron otro que apuntaba de abajo, lo metieron en la de arriba y lo taparon. Lo dieron un un litro de chingre para el viaje y otros tres ocuparon como combustible junto con una copa de concentrado de ocote, lo encendieron y lloraron con alegría cuando vieron desaparecer el cohete como un punto negro atrás de los nubes.</p>

<p><strong>F/X</strong> CAPUSLO DE FORD Y ARTURO. ROCKOLA. SEGUIDO POR UN CHOQUE. SEGUIDO POR ALARMA DE CHOQUE. ALARMA SIGUE COMO FONDO</p>

<p><strong>FORD</strong>
(voz con sueño) Ahora que.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
(tambien con sueño) Yawn. Es la alarma de cifracion?</p>

<p><strong>FORD</strong>
No, Arturo! Es la alarma general del algo horrenda esta pasando al nave. Estamos bajo ataque. Nos están disparando!</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Nos están disparando?!</p>

<p><strong>FORD</strong>
Si cubre tu cabeza?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Pero quien nos esta disparando?</p>

<p><strong>FORD</strong>
No sé. O hemos choqado con algo?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Mira es una olla de barro.</p>

<p><strong>FORD</strong>
No Arturo son dos ollas de barro.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Dos ollas de barro?</p>

<p><strong>FORD</strong>
Dos ollas de barro fijado juntos para hacer como una coete.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Un coete? Como puede ser un coete de ollas de varo a flota en el espacio. Esto es locura.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Arturo, como pode ser un bochito a flota en el espacio, eso también es locura. Si no estuvieramos de acuerdo con la locura no podemos haber llegado hasta aquí.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Cierto. Abre la cajuela.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Vamos a ver que trae este coete.</p>

<p><strong>F/X</strong> ABRA LA CAJUELA. ACOMODA EL COHETE DENTRO DEL BOCHITO.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Tenias razón Ford, es barro.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Arturo ayuda me quitar la tapa.</p>

<p><strong>F/X</strong> QUITAR LA TAPA. ALGO QUE CAE COMO UN PEZ EN EL SUELO.</p>

<p><strong>ARTURO/FORD</strong>
Arggggg que olor.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Pero mira Arturo parece como otro criatura terrestre como tu.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Arggg pero que olor.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Bueno entonces es un persona apestoso, lo de volvemos en el espacio?</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Morirá Ford.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Temo si sino nosotros moriremos por el olor.</p>

<p><strong>F/X</strong> ESCANEO, ANALIZADOR DE TOXICOS EN EL AIRE</p>

<p><strong>FORD</strong>
Justo como imaginaba, metano. Ese hombre sobrevivió en el espacio porque sus pedos crearon su proprio atmósfera densa dentro de la olla. Por eso no si desintegro dentro del vacuo de espacio.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Sobrevivió por pedorro.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Es lo que parece.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Grrra arrr erhh arrgh.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Mira esta despertando el hombre-mono</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Oye!</p>

<p><strong>FORD</strong>
Disculpe, simio-descendiente. Hola hombre-mono como sientes?</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
Grrra arrr erhh arrgh.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Creo que no muy bien Ford.</p>

<p><strong>HONORIO</strong>
El comedor... Al fin .. del ... universo</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
El comedor al fin del universo.</p>

<p><strong>FORD</strong>
El comedor al fin del universo.</p>

<p><strong>FORD/ARTURO</strong>
Millyways?!?!</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Mira Ford, hay una nota.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Mira Arturo, hay una botella.</p>

<p><strong>F/X</strong> DESTAPA BOTELLA.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Es alcohol, por su olor yo diria de caña.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
La nota dice «Te espero en el Comedor al final del universo. Favor de traer chingre.» Debe de ser chingre este bebida.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Debe de ser. Vamos a ver que tal pone.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Pero podría ser venenoso o contaminado o algo.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Oooooo ouch, esta potente. Quieres probar.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Ahh otro día.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Bueno nos queda de paso Millyways, lo podemos dejar.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Bien, voy a volver a dormir.</p>

<p><strong>FORD</strong>
Voy a tomar chingre.</p>

<p><strong>ARTURO</strong>
Bien apaga las luces cuando terminas. Espero poder dormir con este olor.</p>

<p><strong>F/X </strong> FADE MUSICA</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
