<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: hacks | ki-ai.org]]></title>
  <link href="http://ki-ai.org/tags/hacks/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ki-ai.org/"/>
  <updated>2014-02-03T19:50:25-06:00</updated>
  <id>http://ki-ai.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ki-ai.org]]></name>
    <email><![CDATA[contact@ki-ai.org]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Compresor de Sonido para Pulseaudio]]></title>
    <link href="http://ki-ai.org/blog/2013/06/12/compresor-de-sonido-para-pulseaudio/"/>
    <updated>2013-06-12T10:19:00-05:00</updated>
    <id>http://ki-ai.org/blog/2013/06/12/compresor-de-sonido-para-pulseaudio</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Del <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Compresor_%28sonido%29">wikipedia</a>, <em>En el campo del sonido profesional, un compresor es un procesador electrónico de sonido destinado a reducir el margen dinámico de la señal sin que se note demasiado su presencia. Esta tarea, se realiza reduciendo la ganancia del sistema, cuando la señal supera un determinado umbral.</em></p>

<p><a href="http://es.wikipedia.org/wiki/PulseAudio">Pulseaudio</a> es la capa de audio a lo cual conecta los varios applicaciones que reproducen sonido en la mayoria de los *nix contemporaneos. Porque permite el uso de los procesadores y filtros <a href="http://www.ladspa.org/">ladspa</a>, con un pequeño configución podemos aplicar cualcuiera de ellos. Uno de los usos más utiles podria ser el compresor de rango dinamico, para mantener toda la musica y video que reproducimos a un amplitud constante. Hemos de agregar estas lineas al configuracion de pulseaudio, en nuestro caso <strong>~/.pulse/default.pa</strong></p>

<p><code>bash sc4 plugin para pulseaudio
load-module module-ladspa-sink sink_name=compressor master=alsa_output.pci-0000_00_1e.2.analog-stereo plugin=sc4_1882 label=sc4 control=1,1.5,401,-30,20,5,12
set-default-sink compressor
</code></p>

<p>El primer linea carga el sc4, un compresor estereo ladspa. <strong>Control=</strong> son los parámetros del efecto. Detalles al respecto se encuetra en <a href="http://plugin.org.uk/ladspa-swh/docs/ladspa-swh.html#tth_sEc2.91">la documentación del plugin</a>.</p>

<!-- more -->

<p>Vale mencionar que es possible encadenar estos plugins. En nuestro caso, primer pasamos el audio por un equalizador de 15 canales, para quitar algunas frequencias que causan vibraciones no-deseables en las bocinitas del lap. El señal equalizado entonces pasa al compresor. Agregamos otra sección al config despues del anterior.</p>

<p><code>bash equalizador para pulseaudio
load-module module-ladspa-sink sink_name=ladspa_output.mbeq_1197.mbeq master=compressor plugin=mbeq_1197 label=mbeq control=-30.0,-19.7,-15.6,-12.0,-3.9,-1.3,0.0,0.0,0.0,0.0,0.0,0.0,-1.3,-4.6,-5.7
</code></p>

<p>De hecho este seccion del equalizador se agrega automaticamente al instalar el paquete <a href="https://aur.archlinux.org/packages/pulseaudio-equalizer/">pulseaudio-equalizer</a>, que tiene un bonito interfaz grafica. Pero es necesario su modificación si vamos a acompañarlo con compression.</p>

<p>Este información originalmente encontramos en <a href="http://askubuntu.com/questions/31580/is-there-a-way-of-leveling-compressing-the-sound-system-wide">las ayudas de ubuntu</a>.</p>

<p>Punto y aparte, el <a href="http://www.freedesktop.org/wiki/Software/PulseAudio/Notes/4.0/">version más recien de pulseaudio</a> tiene un modulo de <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Ducking">ducking</a> ( bajar un fuente de audio cuando entra otro). Seria intersante para unos experimientos más adelante.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Automatizar Géneros de Música por Horario en Menos de 25 Lineas de Codigo]]></title>
    <link href="http://ki-ai.org/blog/2013/06/02/automatizar-generos-de-musica-por-horario-en-menos-de-25-lineas-de-codigo/"/>
    <updated>2013-06-02T19:35:00-05:00</updated>
    <id>http://ki-ai.org/blog/2013/06/02/automatizar-generos-de-musica-por-horario-en-menos-de-25-lineas-de-codigo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Por un tiempo he automatizado mi collecion de musica con <a href="http://www.musicpd.org/">mpd</a> y <a href="http://alip.github.io/mpdcron/">mpdcron</a>, de tal forma que <a href="http://www.flujos.org/blog/mpd_la_lista_jamas/">jamás termina</a> la lista de reproduccion. Sencillamente cuando hay 3 o menos canciones en la cola, automaticamente se elija otro al alzar de la biblioteca y se agrega a la cola. Desde que elaborarmos esta forma de asegurar que jamás acaba la musica quedamos con la idea que hay bastante por mejorar. Pero hasta cierto cumbiabero de la costa chica, que aqui quedaria sin nombrarse, me empiezó gritar grosarias en relacion de una mama de carácter “muy buena” <em>y su hija tambien</em> a las <strong>7:30</strong> de una mañana domingera que decidí que ya era hora de enfrentar con esta problematica. “Estas temas mejor para despues del almuerzo”, pensé yo y pusé manos a la obra. Así es que nacio este mismo domingo una forma bastante sencilla, por no decir bruto, de automatizar generos de musica por horarios. Ahi les va:</p>

<p><div><script src='https://gist.github.com/5695560.js?file='></script>
<noscript><pre><code></code></pre></noscript></div>
</p>

<!-- more -->

<p>Igual como la forma anterior y aun más brunto de vivir completamente encadenado, se puede decir, al alzar sino del destino entonces de los alogaritmos en existencia actualmente, utilizamos mpdcron para llamar este codigo cada vez que occure un acción en la lista de reproducción.</p>

<p>Hay mucho por mejorar. Por ememplo le voy a hacer para que puedo asignar varios generos a la misma hora. Y seria mejor se fuera más preciso, es decir, se se podria asignar generos por periodos de 15 minutos. Ademas, es muy poco exacto en el sentido que no hay que esperar que cambia el genero precisamente cuando cabmia la hora. Pero, por lo pronto, y para nuestro la problema especifico, funciona bastante bien. Así tomamos un momento para disfruntar un trabajo bien hecho con un mescalito extraido de las mas sabrosos magueys del valle de oaxaca mientras que suena lo que se puede llamar el <em>soundrack de la vida</em>.</p>

<p>Más en la misma vaina:
<a href="http://www.flujos.org/blog/Locucion_de_hora-mpdcron/">Locución de la Hora con mpdcron</a>, <a href="http://ki-ai.org/blog/2012/11/25/audio-cat/">Concatenar Audios</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Plugin Galería/Carousel]]></title>
    <link href="http://ki-ai.org/blog/2013/05/21/plugin-galeria-slash-carousel/"/>
    <updated>2013-05-21T23:08:00-05:00</updated>
    <id>http://ki-ai.org/blog/2013/05/21/plugin-galeria-slash-carousel</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Escribimos un nuevo plugin para Octopress (el motor de este sitio). Este plugin permite el uso de un sencillo etiqueta
para desplegar una galleria de imagenes en combinacion de uno que esta dando vueltas. Mi quedo sin palabras, pero como
que una imagen vale varios, ve las entradas recientes con sus galerias para entender a que refiero. El codigo viene atras del
siguiente enlace:</p>

<!-- more -->

<p><div><script src='https://gist.github.com/5667902.js?file='></script>
<noscript><pre><code></code></pre></noscript></div>
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ArchCom: Archlinux para Comunicantes]]></title>
    <link href="http://ki-ai.org/blog/2012/12/11/archlinux-para-comunicantes/"/>
    <updated>2012-12-11T13:42:00-06:00</updated>
    <id>http://ki-ai.org/blog/2012/12/11/archlinux-para-comunicantes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="pull-left" src="http://flujos.org/media/screen-qterm-audacity.png" width="400" title="Pantallazo Audacity y Quick Terminal" ></p>

<p>Sistema ligera en base de <a href="http://archlinux.org">archlinux</a> con aplicaciones de creación multi-media disponible vía bitorrent.</p>

<p>Grábalo a DVD o USB para hacer disco de arranque o arrancarlo por red para materializar un laboratorio de medios espontáneamente. Es para procesadores de 64 bits PC y MAC (la mayoría de los nuevos). Probablemente aparecerá muy pronto una versión para i686 (PCs mas antiguas).</p>

<p><strong>Mas medios, menos basura</strong>.</p>

<p>Descargas vía <a href="http://linuxtracker.org/download.php?id=4853d82ad0291a0f3823cbc8d9f0813c18711815&amp;f=archcom-2012.12.10-x86_64.iso.torrent&amp;key=0 Fichero .torrent">torrent tradicional</a> o <a href="magnet:?xt=urn:btih:4853d82ad0291a0f3823cbc8d9f0813c18711815&amp;dn=archcom-2012.12.10-x86%5F64.iso&amp;tr=http%3A%2F%2Flinuxtracker.org%3A2710%2Fbcc9d2323826745794be0d57f9e5cf1d%2Fannounce">enlace iman</a>. Detalles al final u <a href="http://linuxtracker.org/index.php?page=torrent-details&amp;id=4853d82ad0291a0f3823cbc8d9f0813c18711815">linuxtracker.org</a>.</p>

<!-- more -->
<p>## Configuración de Sistema</p>

<p><img class="right" src="http://flujos.org/media/screen-cinelerra.png" title="Pantallazo Cinelerra" ></p>

<h3 id="grfica">Gráfica</h3>
<ul>
  <li><strong>gimp</strong> (manipulación de imagen)</li>
  <li><strong>inkscape</strong> (dibujo vectorial)</li>
  <li><strong>blender</strong> (modelaje 3D / animación)</li>
</ul>

<h3 id="video">Video</h3>
<ul>
  <li><strong>cinelerra</strong> (edición)</li>
  <li><strong>totem</strong> (reproducción)</li>
  <li><strong>devede</strong> (dvd)</li>
</ul>

<h3 id="audio">Audio</h3>
<ul>
  <li><strong>mixxx</strong> (consola DJ / radio por Internet)</li>
  <li><strong>audacity</strong> (edición)</li>
  <li><strong>ardour</strong> (DAW)</li>
  <li><strong>Qtractor</strong> – (DAW)</li>
  <li><strong>Hydrogen</strong> – (Drum machine / Sequencer)</li>
  <li><strong>Supercolider</strong> (Síntesis / Programación)</li>
</ul>

<h3 id="oficina">Oficina</h3>
<ul>
  <li><strong>libreoffice</strong></li>
</ul>

<h3 id="red">Red</h3>
<ul>
  <li><strong>chromium</strong> (Navigador)</li>
  <li><strong>transmission</strong> (bitorrent)</li>
  <li><strong>claws-mail</strong> (correo)</li>
  <li><strong>tor</strong> (anonimidad)</li>
</ul>

<h3 id="sistema">Sistema</h3>
<ul>
  <li><strong>archlinux</strong></li>
  <li><strong>slim</strong> session manager</li>
  <li><strong>openbox</strong> wm</li>
  <li><strong>adeskbar</strong> barra de aplicaciones</li>
  <li><strong>tint2</strong> panel</li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cinelerra Gamma y Brillo]]></title>
    <link href="http://ki-ai.org/blog/2012/12/06/cinelerra-gamma-y-brillo/"/>
    <updated>2012-12-06T21:47:00-06:00</updated>
    <id>http://ki-ai.org/blog/2012/12/06/cinelerra-gamma-y-brillo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="pull-left" src="http://flujos.org/media/cinelerra-gama.png" width="350" title="Cinelerra" >
Dos descubrimentos del día de hoy. Primero, <a href="https://www.archlinux.org/packages/community/i686/cinelerra-cv/">Cinelerra esta en archlinux</a>. Entonces se puede instalar con un sencillo <code>pacman -Sy cinelerra-cv</code>. Segundo, es fácil ajustar Gama, Brillo y Contraste del imagen del Video.</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
